<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>热门文章 on Moon cafe</title>
    <link>/post/</link>
    <description>Recent content in 热门文章 on Moon cafe</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>&amp;copy; 2018</copyright>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Jan 2017 00:00:00 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="/post/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>最轻松的冲泡法——滤纸冲泡</title>
      <link>/post/widgets/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>/post/widgets/</guid>
      <description>&lt;p&gt;滤纸冲泡&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;滤纸冲泡是最简单的咖啡冲泡法。滤纸可以使用一次后立即丢弃，比较卫生、也容易整理。还有开水的量与注入方法也可以调整。一人份也可以冲泡，此乃人数少的最佳冲泡法。冲泡咖啡的重点与布袋冲泡法类似，选择烘焙时间较长的咖啡豆磨成粉状，以五分钟的时间冲泡出咖啡里所含的成份。若喜欢喝味道稍淡的咖啡，则咖啡豆份量可稍为增加，但是颗粒需磨得较大，并且冲泡的时间需缩短。滤纸须和过滤器搭配使用，过滤器通常是塑料制，也有陶制品，不过若要保持注入沸水的温度，应使用塑料制为佳，较陶制不易导热。过滤器和滤纸可依照所冲的咖啡份量，选用大小不同的尺寸。&lt;br /&gt;
【关于器具】&lt;br /&gt;
滴漏器有二个孔与三孔之分。在此使用三孔式，二、三百元就有了。然后要有滤纸，超级市场就有，几十块钱而已。注入开水用的壶口最好是口尖细小可以使开水垂直地倒于咖啡粉上，比较适当。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【冲泡的重点】&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　·一人份的咖啡粉约十 ~ 十二公克而开水是120 cc。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　·喜欢清淡咖啡的人，粉量约一人八公克的程度即可冲泡。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　·喜欢浓苦味的人粉量可一人十二公克程度，充分地蒸烧后再慢慢地注入开水。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　·注热水用的壶约注入七分、八分的话比较容易操作，而开水量一人数多寡而准备。可以一边衡量烧杯量一边将所需人数份量的咖啡液滴落下来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　·过滤的抽出液不要滴到最后一滴，残留状态而停止 ( 倘若全部滴玩可能有杂味或杂质等 )。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　·将烧杯加温而不使其沸腾的程度再注入咖啡杯。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　·这种方法和syphon一样，技术很重要。一开始可能冲出来的咖啡酸味会很重，原因除了出水量控制不好之外，咖啡本身的品质(新鲜度&amp;hellip;etc)以及颗粒粗细也是重要因素。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【冲泡方法】&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　1. 过滤纸的接着部份沿着缝线部分折叠再放入滴漏中。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　2. 以量匙将中研摩的咖啡粉一人数份 ( 一人份约10 ~ 12g  )倒入滴漏之中，再轻敲几下始表面成平坦。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　3. 用茶壶江水煮开后，倒入细嘴水壶中，由中心点轻稳地把开水 ( 水温约95度 ) 注入，缓慢地以螺旋方式始开水渗透且遍布咖啡粉为止。务必缓缓地倒入。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　4. 味了要将可口的成分抽出，将以膨胀起来的咖啡粉多蒸一下 ( 停留约二十秒左右 )&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　5. 第二次的开水，从咖啡粉的表面慢慢地注入。注入水量的多寡必须与抽出咖啡液的量用量一致，将过滤纸的开水量保持一定。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;　　6.抽出液到达人数份量即可停止，滤纸内残留着开水的状态将其丢弃。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>咖啡心情</title>
      <link>/post/getting-started/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Dec 2017 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>/post/getting-started/</guid>
      <description>&lt;p&gt;清晨起床后喝一杯醒脑，白天工作时轻咽一口提神，更有闲暇里饮一杯咖啡、吃几块蛋糕，和朋友聊天小聚。咖啡丰富着我们的生活，也缩短了你我之间的距离。美餐之后，泡上一杯咖啡，读一份报纸，或是和恋人、朋友及家人在一起共享温馨舒适、乐趣无穷的咖啡时光，是一种幸福。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;传统的咖啡讲究的是咖啡的种类，调配方法，如今在这个速度和效率至上的时代，人们创造出了许多新的口味，新的喝法。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在这个&amp;rdquo;速溶&amp;rdquo;的时代，咖啡所带给我们的，不仅仅是香浓的口味，我们要的，是一种感觉，我们会疯狂地沉浸在那种感觉中。也许那只是街角的一个不起眼的门脸，也许它的咖啡并不是那么好喝，但是，我们迷恋那儿的空气，光线，声音，忘记时间地沉浸在那里，在一群跟自己一样的人当中，也许继续一个人，但大家都心照不宣。男的，女的，开朗的，忧郁的，一群来的，孤自独坐的，抽烟的，喝浓咖啡的，或者根本不喝咖啡的。我们凭感觉找到彼此，凭盯着屋角或咖啡杯的眼神找到彼此，就算你望着窗外，却未必在看什么&amp;hellip;我看着你，我知道，我和你不一样，和所有的人不一样，现实主义者会来咖啡馆，但不会属于这里，更不会一直坐到打烊，自己把椅子放到桌子上才走。咖啡馆跟&amp;rdquo;现在&amp;rdquo;这个词无缘，于是所有异想天开的人就全找到了这里。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>咖啡礼节</title>
      <link>/post/managing-content/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Apr 2016 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>/post/managing-content/</guid>
      <description>&lt;p&gt;随着咖啡文化的普及，咖啡越来越成为日常工作和生活中不可缺少的部分。 越来越多的人成为咖啡忠实的享用者，学习和了解基本的 &lt;a href=&#34;/post/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;咖啡礼仪&lt;/a&gt;，彰显个人气质。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【怎样拿咖啡杯】在餐后饮用的&lt;a href=&#34;https://baike.baidu.com/item/%E5%92%96%E5%95%A1/29518&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;咖啡&lt;/a&gt;，一般都是用袖珍型的杯子盛出。这种杯子的杯耳较小，手指无法穿出去。但即使用较大的杯子，也不要用手指穿过杯耳再端杯子。咖啡杯的正确拿法，应是拇指和食指捏住杯把儿再将杯子端起。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【怎样给咖啡加糖】给咖啡加糖时，砂糖可用咖啡匙舀取，直接加入杯内；也可先用糖夹子把方糖夹在咖啡碟的近身一侧，再用咖啡匙把方糖加在杯子里。如果直接用糖夹子或手把方糖放入杯内，有时可能会使咖啡溅出，从而弄脏衣服或台布。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【怎样用咖啡匙】咖啡匙是专门用来搅咖啡的，饮用咖啡时应当把它取出来。不再用咖啡匙舀着咖啡一匙一匙地慢慢喝，也不要用咖啡匙来捣碎杯中的方糖。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【咖啡太热怎么办】刚刚煮好的咖啡太热，可以用咖啡匙在杯中轻轻搅拌使之冷却，或者等待其自然冷却，然后再饮用。用嘴试图去把咖啡吹凉，是很不文雅的动作。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【杯碟的使用】盛放咖啡的杯碟都是特制的。它们应当放在饮用者的正面或者右侧，杯耳应指向右方。饮咖啡时，可以用右手拿着咖啡的杯耳，左手轻轻托着咖啡碟，慢慢地移向嘴边轻啜。不宜满把握杯、大口吞咽，也不宜俯首去就咖啡杯。喝咖啡时，不要发出声响。添加咖啡时，不要把咖啡杯从咖啡碟中拿起来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;【喝咖啡与用点心】有时饮咖啡可以吃一些点心，但不要一手端着咖啡杯，一手拿着点心，吃一口喝一口地交替进行。饮咖啡时应当放下点心，吃点心时则放下咖啡杯。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>喝咖啡礼仪——咖啡饮用指南</title>
      <link>/post/writing-markdown-latex/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Apr 2016 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>/post/writing-markdown-latex/</guid>
      <description>&lt;p&gt;⒈&lt;a href=&#34;https://baike.baidu.com/item/%E9%93%81%E5%89%82/22050364?fr=aladdin&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;铁剂&lt;/a&gt;不宜与茶、牛奶、咖啡同服。因牛奶含磷高，可影响铁的吸收。茶和咖啡中的鞣酸可使铁的吸收减少75%。宜用温开水送服。 　　&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;⒉茶叶和咖啡中的&lt;a href=&#34;https://baike.baidu.com/item/%E9%9E%A3%E9%85%B8/8337540?fr=aladdin&amp;amp;fromid=1139365&amp;amp;fromtitle=%E5%8D%95%E5%AE%81%E9%85%B8&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;单宁酸&lt;/a&gt;，会让钙吸收降低。所以，喝茶和喝咖啡的时间，最好是选在两餐当中。 　&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;⒊含&lt;a href=&#34;https://baike.baidu.com/item/%E5%92%96%E5%95%A1%E5%9B%A0/224340?fr=aladdin&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;咖啡因&lt;/a&gt;的饮料和食品，被孕妇大量饮用后，会出现恶心、呕吐、头痛、心跳加快等症状。咖啡因还会通过胎盘进入胎儿体内，影响胎儿发育。 　　&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;⒋不少医生认为，孕妇每天喝1~2杯(每杯6~8盎司)咖啡、茶或碳酸类饮料，不会对胎儿造成影响。但为慎重起见，孕妇最好禁用。咖啡因可导致流产率上升，所以应喝不含咖啡因的饮料。 　　&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;⒌想减肥的人不要多饮咖啡。常见的咖啡伴侣中含有较多的奶类、糖类和脂肪，咖啡本身可能刺激胃液分泌，增进食物消化和吸收，不但不能瘦腰，还会使人发胖。 　　&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;⒍儿童不宜喝咖啡。咖啡因可以兴奋儿童中枢神经系统，干扰儿童的记忆，造成儿童多动症。 　&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;⒎浓茶、咖啡、含碳酸盐的饮料也是形成消化道溃疡病的危险因子。 　&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;8.以下五种人不宜喝咖啡 　　&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;⑴、患高血压、冠心病、动脉硬化等疾病——长期或大量饮用咖啡，可引起心血管疾病。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;⑵、老年妇女——咖啡会减少钙质、引起骨质疏松。妇女绝经后，每天需要加十倍的钙量。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;⑶、胃病患者——喝咖啡过量可引起胃病恶化。 　　&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;⑷、孕妇——饮过量咖啡，可导致胎儿畸形或流产。 　　&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;⑸、&lt;a href=&#34;https://baike.baidu.com/item/%E7%BB%B4%E7%94%9F%E7%B4%A0b1&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;维生素B1&lt;/a&gt;缺乏者——维生素B1可保持神经系统的平衡和稳定，而咖啡对其有破坏作用。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>厦门这些高颜值咖啡厅，你去过几家？</title>
      <link>/post/faq/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Apr 2016 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>/post/faq/</guid>
      <description>&lt;p&gt;厦门是一个咖啡厅密度十分高的城市，这些咖啡厅们或许典雅大方，或许温馨精致，每家店的主人都根据自己的喜好来经营，形成了各个咖啡厅独特的风格。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;▪反正 - 喝咖啡的建筑设计工作室▪&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;推荐理由：开在大学路上一家极具设计感的店，据说是七位设计师联合创办的，满满的“性冷淡风”气息。一楼任性地做成展示厅，二楼是餐厅，三楼是通透的开放式空间。除了食物，也售卖棉麻日系服装。追求极简主义，黑白灰以及原木等自然色为主，采用大量白色来增加光感，这种低饱和度的视觉风格，更刺激挑拨着大家的食欲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人均消费：¥ 46&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到店必点：柠檬薄荷气泡、抹茶漩涡、牛油果金枪鱼、舒芙蕾芝士。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如何到达：自驾可停车至艺术西区后的停车场，搭乘公交可在中华儿女美术馆站下车。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;▪D. House-卷烟厂改造的空间▪&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;推荐理由：D. House是一座错落有致、披着历史痕迹的五层建筑，一个设计生活体验馆，由卷烟厂改造而成，楼上一层是锅炉咖啡。从旋转的大扇门进去，和煦阳光悄悄从窗棂照进水泥墙面的宁谧温暖，家具与物件窃窃私语，宁静安逸说的便是此景。锅炉咖啡打通三层空间，气势格调都极富个性，可以提供简餐和饮品，是周末聚会的好去处。D. House兼具艺文气息与世界级大师作品，绝对不会让你失望。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人均消费：¥ 30&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到店必点：小编第一次去时咖啡厅还在试营业，只试了卡布奇诺，更多的美味等你们去寻觅啦~&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如何到达：坐落于华美文创园，自驾可以导航前往；公交可以坐到徐厝、华美站。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;▪Chello 切裸 - 有好吃到跳脚的蛋糕▪&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;推荐理由：名符其实的网红店，一条街上这家店的客人最多。店内面积不大，不过每一个小角落都很用心的布置。来这里必吃招牌的蛋糕啦，甜度刚刚好，入口非常绵密，味道非常自然。不过值得提醒的是，这家店经常需要排队，来这里尝口碑蛋糕要做好就等的心理准备。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人均消费：¥ 50&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到店必点：方格可可蛋糕、无糖栗子裸蛋糕、芝士奶盖茶&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如何到达：自驾可停车至艺术西区后的停车场，搭乘公交可在中华儿女美术馆站下车。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;▪sahan_cafe - 日式小清新▪&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;推荐理由：环境很日式，虽然简单，但却又很多独特的地方。装修以白色为基调，显得干净简约，店主对每个细节的处理都十分用心，大到桌椅，小到摆件，都能形成曼妙的画面。他们的主打并不是咖啡，而是视觉与味觉并存的各种特调，搭配上一份甜点就是最惬意的午后。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人均消费：¥ 40&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到店必点：樱花芝士、抹茶漩涡、泰式炒河粉&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如何到达：公交吕厝西站，车站正后面；自驾可以停在路口的农行或者附近的小区。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;▪不见Miss - 开满鲜花的白房子▪&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;推荐理由：过去想去不见只有去环岛路的台湾民俗村，现在嘉莲路新开分店啦。纯白的别墅，现实版的秘密花园，从街头看得到白色的一隅以及招牌。喜欢里面有各种各样的座位，有日式榻榻米可以盘腿而坐，有超高的高脚座椅可以一秒钟变酒吧，也有长长的长桌可以开小型爬梯聚餐。日光洒下来，咖啡厅内开满鲜花，岁月静好就是这么个意思吧。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人均消费：¥50&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到店必点：秘制牛肉面、咖啡、小盆栽&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如何到达：环岛路店 — 公交台湾民俗村站；嘉莲路店 - 公交莲花中心站。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;▪时光花园 - 饮茶吃糕的回忆下午茶▪&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;推荐理由：时光花园在传说中的西堤，浪漫又美好。温暖的阳光透过窗，仿佛身在回忆中。好吃的咖啡挞、抹茶卷，好喝的柠檬薄荷、水果茶。店里的咖啡师，姑娘们，都显得文艺而有内涵。当然，店里最大最大的特色就是花砖，据说老板是旧物专家，多年来的收藏。可以说，这里就是来厦门的活化石。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人均消费：¥ 60&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到店必点：孤独星球、草莓挞、酸柠檬芝士&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如何到达：公交至东渡公交场站，自驾导航至湖滨北路新港广场109号。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;▪A_cup_cake- 杯子蛋糕也有春天▪&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;推荐理由：小而美的一家杯子蛋糕店，门外没有招牌，一种藏匿的感觉，厦门杯糕当之无愧的第一名。店里的贩售品种类很少，主打不用说肯定就是杯子蛋糕。总两桌，外加四个靠窗的位置。白色调调很简约，没有过多的装饰。经营这家店的是一位年轻的姑娘，真心是每个杯子蛋糕自己做出来，很任性需要提前电话或者微博预约，否则基本会扑空。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人均消费：¥ 35&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到店必点：可可香草、朗姆国人、小五福、抹茶蜜豆&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如何到达：具体地图搜禾祥西717，从禾祥西麦当劳沿禾祥西路往东走30米的小巷内，巷口是面包公爵，走进来70米左侧便是；公交至中山医院站。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;▪A_Lu_Mini Kitchen- 少女心爆棚▪&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;推荐理由：粉红色系的少女网红店，粉的不可一世，店面招牌不大，两层位置比较小却不显得拥挤。一二楼有很多少女心十足的摆件，墙上的火烈鸟画不要太美哦，装修很有特色，粉嫩向，超级适合拍照的，也是个喝下午茶的好地方。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人均消费：¥ 71&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到店必点：猪肉起司培根汉堡、薯格、芒果气泡水&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如何到达：位于明发商业广场东区1层41号，公交至莲坂北站，自驾可停车至明发商业广场的配套停车场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;▪32 HOW- 原味咖啡香▪&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;推荐理由：逐渐被人们熟知的华新路，逐渐被人们发现的32HOW咖啡，红钻房、花砖地，带着岁月蹉跎也带着文艺清新，坐落在了这里。据说32HOW是厦门第一家只做单品咖啡的咖啡馆，最原味的咖啡香都来自这里。蔓生的三角梅，几株茶花，青木瓜树和随意的花草在这栋小洋房里散发着雨后春笋般的气息。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人均消费：¥ 50&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到店必点：单品咖啡、芝士蛋糕、果仁蛋糕、伯爵奶茶&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如何到达：近中山公园西门，公交至斗西路站。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;▪Marmara- 土耳其异国美食▪&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;推荐理由：坐落于沙坡尾艺术西区内小白楼一层的Marmara，姿态上清净素雅，在周围花红柳绿各色小店的簇拥下，犹如一株平地生起的莲。门外的巨型单车艺术品倒像一处景点，不时有游客驻足拍照。室内装修是异域风情带着小清新，坐在里面吃饭还是挺享受的。强推帕尼尼!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;人均消费：¥ 64&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;到店必点：吞拿鱼帕尼尼、米布丁、青豆泥、土耳其红茶&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;如何到达：公交至厦大医院站，自驾可停车至艺术西区后的停车场。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;在厦门呆了近三年，一份咖啡、配上蛋糕、冰淇淋，就可以心旷神怡的呆坐一下午。大家走过路过可以进去一试，也欢迎联系后台跟小编说说厦门那些你认为的高颜值咖啡厅。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Migrate from Jekyll to Hugo</title>
      <link>/post/migrate-from-jekyll/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2014 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>/post/migrate-from-jekyll/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Here are a few tips for migrating an existing website from Jekyll to Hugo. These tips can be applied in conjunction with following Hugo Academic&amp;rsquo;s &lt;a href=&#34;/post/getting-started/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;getting started guide&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;move-static-content-to-static&#34;&gt;Move static content to &lt;code&gt;static&lt;/code&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Jekyll has a rule that any directory not starting with &lt;code&gt;_&lt;/code&gt; will be copied as-is to the &lt;code&gt;_site&lt;/code&gt; output. Hugo keeps all static content under &lt;code&gt;static&lt;/code&gt;. You should therefore move it all there.
With Jekyll, something that looked like&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;▾ &amp;lt;root&amp;gt;/
    ▾ images/
        logo.png
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;should become&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code&gt;▾ &amp;lt;root&amp;gt;/
    ▾ static/
        ▾ images/
            logo.png
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Additionally, you&amp;rsquo;ll want any files that should reside at the root (such as &lt;code&gt;CNAME&lt;/code&gt;) to be moved to &lt;code&gt;static&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;fix-content&#34;&gt;Fix content&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Depending on the amount of customization that was done for each post in Jekyll, this step will require more or less effort. There are no hard and fast rules here except that &lt;code&gt;hugo server --watch&lt;/code&gt; and the Hugo Academic example site are your friends. Test your changes and fix errors as needed.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;publish&#34;&gt;Publish&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;The default is for Jekyll to publish the website to a &lt;code&gt;_site&lt;/code&gt; directory, whereas Hugo publishes to a &lt;code&gt;public&lt;/code&gt; directory.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;a-practical-example&#34;&gt;A practical example&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Alexandre Normand migrated his website from Jekyll to Hugo in less than a day. You can see all his changes by looking at this GitHub &lt;a href=&#34;https://github.com/alexandre-normand/alexandre-normand/compare/869d69435bd2665c3fbf5b5c78d4c22759d7613a...b7f6605b1265e83b4b81495423294208cc74d610&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;diff&lt;/a&gt;. However, bear in mind that this example is &lt;strong&gt;not specific to the Academic theme nor does it use the latest version of Hugo&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
